\section{Instalace}

Vetsinu prikladu budu provadet v Pythonu na Linuxu, proto bude lepsi, kdyz budete take pouzivat Linux. Ukazu i instalaci na Windows a na Mac, ale nejlepsi varianta pro tyto systemy je VirtualBox s Ubuntu Linuxem.

\subsection{Python}

Pouzivam Debian, proto vsechny systemove prikazy budou pro nej a jeho derivaty jako je Ubuntu, Mint, ...

Ve vetsine distribuci je Python jiz nainstalovan, pouzivaji ho komponenty systemu.

Budeme pouzivat Python3, ten uz tak bezny neni, proto ho nainstalujeme prikazem:

\begin{lstlisting}
sudo apt-get install python3
\end{lstlisting}

\subsection{Textovy editor}

Je nutne si nainstalovat textovy editor pro psani kodu. Uplne staci gedit - tej je v nekterych distribucich linuxu predinstalovan, ale muzeme si ho doinstalovat prikazem:

\begin{lstlisting}
sudo apt-get install gedit
\end{lstlisting}

Pokud chcete pouzivat jine editory, muzete pouzit treba SublimeText a nebo Atom.io.


\subsection{PIP}

PIP neboli Python install package je program, kterym instaluje dalsi Python balicky. Je dobre si ho nainstalovat, v knize ho budeme jeste pouzivat. Instaluje se prikazem:

\begin{lstlisting}
sudo apt-get install python3-pip
\end{lstlisting}


\subsection{Windows a OSX}

Pokud prece jen budete chtit mit Python na Windows, staci nainstalovat exe soubor z \lstinline|https://www.python.org/downloads/windows/|.

Pro OSX je to podobne, jen je treba stahnout .pkg soubor z \lstinline|https://www.python.org/downloads/mac-osx/|.

Pro OSX jsou prikazy v terminalu stejne jako v linuxu (na nem budu ukazovat priklady), protoze oba pouzivaji BASH. Pro windows je to trosku jine.


